自認和理非嘅入一入嚟

太長唔想睇：覺得和平遊行同暴力衝擊中間有好多方法可以試，想討論用咩方法發揮和理非嘅力量

相信大家連日來都見到好多警察暴力，尤其係速龍小隊，覺得班人係冇性嘅！經過上星期日晚11點篇聲明之後，好多人都開始覺得繼續遊行落去係唔會有出路。同時我哋都唔知可以再做啲咩。有人會選擇奮力抗爭，但見到6月12號同警方嘅衝突，我諗好多人都開始覺得繼續正面抗衡唔一定抵抗到警察所用嘅暴力，莫講係呢個背後嘅政權。

今朝見到有位巴打分享左點樣同見解分岐嘅人傾計，入面講到要令警察背負自己應有嘅責任：

「真正心理戰」令警察除低制服加入我地

雖然佢講嘅方法唔一定個個都同意，但更激烈嘅警民衝突未必唔係我哋嘅出路。

由速龍小隊嘅例子入面睇到，當一個有實權有武器嘅警察冇編號又冇名嘅時候，根本冇人可以追究到佢哋嘅責任。同理，佢哋亦可以繼續不負責任咁樣隨意打擊示威者。

我哋作為和理非非嘅示威者要抗衡到呢件事，其中一個可能性，就係提醒警察佢哋自己嘅個人責任，去提醒警察佢同我哋呢個社區嘅聯繫。呢樣嘢未必一時三刻可以見效：未必今日聽完你講，聽日佢哋就會辭職。但如果有103萬人去同3萬個警察傾計時，可能當佢哋有另一份待遇優厚嘅工作時，或者會考慮轉工。當佢哋真係要射示威者時，或者會考慮射高一吋。

見到有基督徒去唱聖詩、佛教徒去誦經，呢啲都係一啲令到更多人可以參與嘅方法。另一個諗到嘅方法，係用巴打整嘅工具：

[集中討論]開發民間警察資料庫

用編號搵返佢哋嘅名去開展對話。作為和理非，唔建議大家直呼全名去引發衝突，但用佢嘅姓氏去叫返佢陳生何生李生，比起用編號去叫佢PC 12345 ，或者有機會令佢哋記起：我哋係為佢嘅自由出嚟。

一路講呢段說話嘅時候，我一路都覺得自己好撚左膠。但我記得2016年尾，我都試過喺條街度屌派傳單嘅人。但話完又發洩完心頭之恨，佢都只會繼續係佢想派嘅傳單。如果我哋真係想改變而家呢種對立、救返所有義士、令盡量多嘅人企喺我哋呢邊，我哋好需要諗一啲新嘅方法。

仲有個幾鐘就出門口，希望大家可以一齊討論下，我哋仲有邊啲出路。

法國黃背心運動的 8 堂課

行完可唔可以去禮賓府搵林鄭傾偈？

睇完呢個post都覺得可以試下！但上次係咪有人試過但封路？

呢個時間大家都好難冷靜去諗仲有咩出路 巴打你講既都係一種嘗試既